【肺癆疫潮】上海學校突爆13人中招 官媒隔半月先公佈

香港衞生署昨對一名患上耐藥性肺結核（俗稱肺癆）的12歲學生執行隔離令，上海今日傳出有一職校爆發肺癆疫情，經檢查後共有13宗病例，官媒稱患病人已經得到「規範治療」，病情穩定，而涉事學校的疫情已「得到有效控制」，教育教學秩序平穩有序，不過，當局卻是在接到校方報告後近兩星期，才對外公佈疫情。

涉事的是上海健康醫學院附屬衞生學校，當局在上月22日接到該校爆發肺癆情。官媒報道指出，該校對2016級內地中職班學生進行年度體檢，發現2名學生出現肺癆，於是對所有密切接觸者進行檢查，發現在這兩名學生所屬班中，發現有9宗病例，於是再擴大檢查範圍到全校的其他內地中職班，再發現多2宗病例，令到病例總數增至13個。

上海市衞生部門在上月22日接到該校發現肺癆的報告，即時組成工作組善後，同時派出專家到學校進行病例追蹤、密切接觸者排查和必要預防措施、流行病學調查，指導學校進行環境消毒、健康宣教以及教學生活保障等工作。官媒沒具體報道病人情況，僅稱目前病人已得到規範治療，病情穩定。學校肺結核病疫情已得到有效控制，教育教學秩序平穩有序。

湖南桃江兩間學校，上月亦傳出爆發肺癆疫情，兩間學校共有90個確診病例，但當地卻強力維穩，禁止學生或家長離開當地，到北京上訪維權。

屌佢老母，唔怪得香港都有人有啦，蝗真係害人不淺。

送大禮

同03一樣等香港報先

香港蝗化，遲早會同上面同步

都話啲肺癆喺支那傳落嚟架啦

唔知邊到睇到話有2個特登黎香港醫
唔講去旺角，經過羅湖橋都唔知有幾多個中招

香港係咪都冇公佈邊度有個肺癆鬼周圍走

仆街支那
冇件好事

屌哪星 遲早又想整多劑大鍋野 屌你老味

香港都唔知
點報？
仆街支狗真係世界癌細胞

唔隔一排點屈番人惹俾佢

蝗大撚把怪病，港蝗一體化真係大撚鑊。

如果南北韓統一會拖垮南韓
咁港支融合就會毁滅香港

大把大陸人落香港醫
你求奇去附近一間肺科診所都可以望到大量蝗蟲拎住轉介信去登記

仆街支那狗

醫護人員應該大遊行

兩星期，才對外公佈疫情

害撚死人

點會知，好多病人係大陸返㴝都會講。

留名睇大陸人話香港傳肺癆菌上去

依家已經融合左啦.

沙士都係咁